倒戈共和黨員續挨轟 前副總統切尼女兒遭譴責

麗茲錢尼是上月對彈劾川普議案投下贊成票的10名共和黨眾議員之一，引起共和黨內川普支持者不滿，日前更有黨員動議廢除麗茲錢尼在眾院黨團的領導職務，但共和黨206名眾議員最終以145票反對、61票贊成下否決動議。

然而在麗茲錢尼所屬的「深紅」州分懷俄明州，當地共和黨上周六通過對她的譴責議案，揚言不再接受與她相關的政治捐獻，並要求麗茲錢尼歸還去年從該州黨支部獲得的競選資金。

懷俄明州州參議員布沙德（Anthony Bouchard）已表明將在明年眾議院初選挑戰麗茲錢尼，他表示議員應按選民意願投票，而不是單憑其意願作決定，批評麗茲錢尼與另外倒戈的9人背叛選民。

類似情況也發生於多名倒戈的共和黨眾議員，以及盛傳將倒戈的共和黨參議員身上，其中密西根州新科眾議員梅傑（Peter Meijer）同樣投票贊成彈劾川普，他近日在視訊會議與支持者見面時，有支持者表明失望，批評他投票前未有諮詢選民意願。選民厄德利（Nancy Eardley）更指，梅傑上任不到兩周便背叛選區，揚言必會在2022年初選投票反對他。

內布拉斯加州聯邦參議員薩斯（Ben Sasse）先前已表態傾向支持彈劾，該州3個郡的共和黨支部近日分別通過對他的譴責動議，有投贊成票的居民指，薩斯口裡說要捍衞法憲，卻無視憲法不斷遭人踐踏。薩斯回應稱，他仍然相信政治不應建基於個人崇拜。

麗茲錢尼表明不會辭職，共和黨也不應支持川普，強調應該堅持原則和價值觀，批評川普煽動支持者衝擊國會，造成5人死亡，更沒有及時挺身而出阻止暴力，其做法是把個人利益凌駕憲法及國家利益之上。

她認為懷俄明州共和黨錯誤以為衝擊國會事件是由極左人士策動，她會繼續向州內選民解釋。麗茲錢尼表示，共和黨需對選民負責，應該專注於武漢肺炎及其他政策之上，而非為前總統辯護。

正仆街

共和黨內部維護佢，選民都唔選佢啦

係都譴責羅姆尼, 條友私怨大過一切

RINO

rubio係暗反侵，你地好心學下佢啦

cheney, bush jr, romney